\begin{minted}{C}
int main(void)
{
    // -------------------------- Schritt 1: USART ---------------------------------

    // Die Konfiguration der USART Schnittstelle haben wir bereits in Beispiel 3
    // ausführlich besprochen
    // Wir verwenden hier die selben Standardparameter (9600 Baud/s, 8 Datenbit, 1
    // Stopbit, keine Parität)
    // Da wir aber keine Daten empfangen werden, müssen wir dieses Mal nur die
    // Sendeeinheit konfigurieren
    // Auch ein USART Empfangs-Interrupt ist dieses Mal daher nicht nötig

    // Init-Strukturen
    GPIO_InitTypeDef         GPIO_InitStructure;
    USART_InitTypeDef        USART_InitStructure;
    TIM_TimeBaseInitTypeDef  TIM_TimeBaseInitStructure;

    // Gleich zu Beginn auch wieder die Aufteilung von Gruppen- und
    // Subgruppenprioritäten des NVIC (2-2)
    NVIC_PriorityGroupConfig(NVIC_PriorityGroup_2);

    // Wir benötigen also nur den TX Pin (A.2)
    // Dieser muss wieder im AF- Modus (AF 7) konfiguriert werden
    RCC_AHBPeriphClockCmd(RCC_AHBPeriph_GPIOA , ENABLE);

    GPIO_InitStructure.GPIO_Mode=GPIO_Mode_AF;
    GPIO_InitStructure.GPIO_OType=GPIO_OType_PP;
    GPIO_InitStructure.GPIO_Pin=GPIO_Pin_2;
    GPIO_InitStructure.GPIO_PuPd=GPIO_PuPd_NOPULL;
    GPIO_InitStructure.GPIO_Speed=GPIO_Speed_50MHz;
    GPIO_Init(GPIOA, &GPIO_InitStructure);

    GPIO_PinAFConfig(GPIOA, GPIO_PinSource2, GPIO_AF_7);

    // Jetzt konfigurieren wir die USART, dieses Mal aber nur die Sendeeinheit (TX)
    RCC_APB1PeriphClockCmd(RCC_APB1Periph_USART2, ENABLE);

    USART_InitStructure.USART_BaudRate=9600;  // Baudrate = 9600
    USART_InitStructure.USART_WordLength=USART_WordLength_8b;
                                              // Datenbits = 8 ("Wortlänge")
    USART_InitStructure.USART_StopBits=USART_StopBits_1;
                                              // Stopbits = 1
    USART_InitStructure.USART_Parity=USART_Parity_No;
                                              // kein Paritybit
    USART_InitStructure.USART_HardwareFlowControl=USART_HardwareFlowControl_None;
                                              // keine Hardware Flow Control
    USART_InitStructure.USART_Mode=USART_Mode_Tx;
                                              // Dieses Mal aktivieren wir nur TX
    USART_Init(USART2, &USART_InitStructure);

    // USART starten
    USART_Cmd(USART2, ENABLE);

    // -----------------------------------------------------------------------------

    // -------------------------- Schritt 2a: Timer --------------------------------
    // Wir konfigurieren den Timer so, dass er alle 2 Sekunden einen Update
    // Interrupt auslöst
    // Vorerst erledigen wir aber nur die Basis-Konfiguration (Prescaler, ARR und
    // Interrupt Flag)
    // Wir starten den Timer noch nicht und aktivieren auch den zugehörigen
    // Interrupt Channel vorerst nicht
    // Warum? Weil wir Timer 2 gleich bei der ADC Konfiguration noch benötigen
    // werden und ihn erst danach "normal" starten wollen

    // Timer konfigurieren
  	RCC_APB1PeriphClockCmd(RCC_APB1Periph_TIM2, ENABLE );

    TIM_TimeBaseStructInit(&TIM_TimeBaseInitStructure);
    TIM_TimeBaseInitStructure.TIM_Prescaler=7999;
                        // 8 MHz Takt dividiert durch 8000 -> 1kHz Zählfrequenz
    TIM_TimeBaseInitStructure.TIM_Period= 1999;
                        // Von 0 bis 1999 zählen -> 2 Sekunden
    TIM_TimeBaseInit(TIM2,&TIM_TimeBaseInitStructure);

    TIM_ITConfig(TIM2, TIM_IT_Update, ENABLE);

    // Timer noch NICHT starten
    // TIM_Cmd(TIM2, ENABLE);

    // ------------------------------------------------------------------------------

    // -------------------------- Schritt 3: ADC ------------------------------------

    // Jetzt kommt der ganz neue Teil: Wir konfigurieren den ADC
	  // Diese Konfiguration ist schon etwas aufwändiger als jene der bisherigen
    // Peripherien
    // Wir gehen sie daher wieder Schritt für Schritt durch

    // Variable für den Kalibrierungs-Wert
    uint32_t calibration_value = 0;

    // Beim ADC gibt es zwei Init-Strukturen
    // Die "common" ("gemeinsame") Struktur beinhaltet Parameter, die für beide
    // ADCS (1,2) zusammen eingestellt werden
    // Die "normale" Init-Struktur beinhaltet Parameter, die für jeden ADC
    // individuell eingestellt werden können
    ADC_CommonInitTypeDef    ADC_CommonInitStructure;
    ADC_InitTypeDef          ADC_InitStructure;


    // Wie üblich müssen wir zuerst den Takt für den ADC freigeben
    // In diesem Fall liegen ADC 1 und 2 am AHB und können nur gemeinsam
    // aktiviert werden
    RCC_AHBPeriphClockCmd(RCC_AHBPeriph_ADC12, ENABLE);

    // Aber das war es noch nicht mit dem Takt...
    // Der ADC kann seinen Takt von 2 verschiedenen Quellen erhalten
    // 1) von einem eigenen "ADC12_CK" Takt, der von der PLL abgeleitet wird
    // (siehe Reference Manual, RCC Kapitel)
    // 2) vom dem Bus, an dem der ADC hängt, also der AHB
    // Wir wählen den AHB Bus und müssen das daher auch noch konfigurieren
    // Dazu verwenden wir zunächst die Funktion "RCC_ADCCLKConfig"
    // Der Parameter "RCC_ADC12PLLCLK_OFF" bedeutet, dass wir nicht die PLL verwenden
    // Damit wird der "ADC12_CK" Takt nicht erzeugt
    RCC_ADCCLKConfig(RCC_ADC12PLLCLK_OFF);

    // Los geht es mit der Konfiguration, wir beginnen mit der gemeinsamen
    // "Common" Struktur
    // Mit der Funktion "ADC_CommonStructInit" befüllen wir wieder alle Elemente
    // der Struktur mit den Default-Werten
    // Somit ist sichergestellt, dass alle Elemente unserer Struktur gefüllt sind
    // und wir müssen nur mehr Änderungen vornehmen
    ADC_CommonStructInit(&ADC_CommonInitStructure);

    // Wir wollen den ADC eigentlich auch im Default-Modus laufen lassen, ein
    // Element müssen wir jeddoch ändern
    // Im vorherigen Schritt haben wir uns ja dazu entschieden, den ADC mit dem
    // AHB Takt zu versorgen
    // Dazu müssen wir im ADC12_CCR Register das Bitfeld CKMODE entsprechend
    // setzen (Ref. Man., PDF, S 213, Kapitel 13.3.3)
    // Dieses Bitfeld entspricht in unserer Struktur dem "ADC_Clock" Element
    // Mit "ADC_Clock_SynClkModeDiv1" wird der AHB Bus als Taktquelle ausgewählt
    // (dividiert durch 1, es wäre auch noch /2 oder /4 möglich)
    ADC_CommonInitStructure.ADC_Clock = ADC_Clock_SynClkModeDiv1;

    // Jetzt übergeben wir die Struktur mit der "üblichen" Funktion "ADC_CommonInit"
    // Aber warum ist hier das angeben des ADCs wichtig, obwohl es ja
    // "gemeinsame" Parameter sind?
    // Das liegt an der Firmware Library, die so entworfen wurde, dass sie für
    // mehrere verschiedene Controller funktioniert
    // Manche haben 4 ACs und bei diesen gibt es dann gemeinsame Einstellungen für
    // ADC1-2 und gemeinsame Einstellungen für ADC3-4
    // Daher will die Funktion die ADC Nummer wissen, obwohl es beim STM32F334R8
    // die "common" Register eh nur einmal gibt
    ADC_CommonInit(ADC1, &ADC_CommonInitStructure);

    // Weiter geht es mit der Konfiguration des ADC1, den wir verwenden wollen
    // Auch hier füllen wir unsere Struktur wieder mit den Default-Werten
    ADC_StructInit(&ADC_InitStructure);

    // Hier müssen 2 Parameter geändert werden:
    // 1) Wir wollen eine kontinuierliche Messung, der ADC soll also nicht nur einmal sondern durchgehend messen
    ADC_InitStructure.ADC_ContinuousConvMode = ADC_ContinuousConvMode_Enable;
    // 2) Wenn wir kontinuierlich messen, können wir entscheiden, ob der ADC nach
    // einer Messung den Wert behalten soll, bis wir die Daten gelesen haben
    //    Ist der "Overrun" Modus deaktiviert, misst der ADC zwar weiter,
    //    speichert die neueren Werte aber erst dann ab, wenn wir den alten Wert
    //    gelesen haben
    //    Ist der Modus aktiviert, dann misst der ADC weiter und überschreibt den
    //    alten Messwert auch sofort, selbst wenn der noch nicht gelesen wurde
    //    Da wir immer die "aktuellste" Temperatur haben wollen, aktivieren wir
    //    diesen Modus
    ADC_InitStructure.ADC_OverrunMode = ADC_OverrunMode_Enable;

    // Struktur übergeben, jetzt aber wirklich nur an den ADC1
    ADC_Init(ADC1, &ADC_InitStructure);


    // Bevor wir den ADC1 mit dem Temperatursensor verbinden, müssen wir diesen
    // erst aktivieren (Ref. Man., PDF, S 271, Kapitel 13.3.30)
    // Diese Aktivierung erfolgt in den ADC Registern und wir verwenden dazu
    // folgende Firmware Library Funktion:
    ADC_TempSensorCmd(ADC1,ENABLE);


    // Jetzt müssen wir festlegen, an welchen ADC Channels der ADC1 messen soll
    // Hier könnten wir verschiedenste Channels in einer beliebigen Reihenfolge
    // festlegen ("Channel Sequence",siehe VO)
    // Wir wollen aber nur einen Channel messen, nämlich Channel 16, welcher mit
    // dem Temperatursensor verbunden ist (Ref. Man., PDF, S 272, Kapitel 13.3.30)
    // Diesen platzieren wir in unserer "Channel Sequence" Liste daher an Position 1
    // Dazu verwenden wir die Funktion "ADC_RegularChannelConfig", der wir
    // folgende Parameter übergeben:
    // 1) Welchen ADC wollen wir konfigurieren   --> ADC1
    // 2) Welchen Channel wollen wir in die "Channel Sequence" Liste einfügen  --> ADC_Channel_16
    // 3) An welcher Stelle in der "Channel Sequence" Liste soll der Channel stehen --> 1
    // 4) Welche Sample Time soll für den Channel eingestellt werden --> ADC_SampleTime_61Cycles5
    //    Wir wählen hier 61.5 Takte, da der Temperatursensor laut Datasheet (PDF,
    //    S 103, Kapitel 6.3.23) mindestens 2us Sampling Time benötigt
    ADC_RegularChannelConfig(ADC1, ADC_Channel_16, 1, ADC_SampleTime_61Cycles5);

    // Jetzt müssen wir noch die Anzahl an Channels in unserer "Channel Sequence"
    // Liste angeben
    // Der ADC beginnt dann bei dem ersten Channel und geht in der Liste bis zu
    // der angegebenen Nummer durch und beginnt wieder von vorne
    // Wir haben nur einen Channel in unserer Liste und übergeben der Funktion
    // "ADC_RegularChannelSequencerLengthConfig" daher die Länge 1
	  ADC_RegularChannelSequencerLengthConfig(ADC1,1);

    // PHU ... ganz schön viel Arbeit bisher ... und das Spannendste kommt erst ...
    // Wir wollen den ADC ja auch noch starten und dazu sind eine Reihe an
    // Schritten notwendig

    // Wir müssen ganz zu Beginn (Ref. Man., PDF, S. 216, Kapitel 13.3.6) den
    // "Voltage Regulator" aktivieren
    // Dazu nutzen wir die Funktion "ADC_VoltageRegulatorCmd"
    ADC_VoltageRegulatorCmd(ADC1, ENABLE);

    // An dieser Stelle müssen wir laut Reference Manual aber mindestens 10us
    // warten,  bevor wir den ADC kalibrieren oder starten können
    // Da es hier leider kein Flag gibt, auf das wir warten könnten, müssen wir
    // wohl oder übel einen Timer heranziehen
    // Zum Glück haben wir Timer 2 ja schon vorbereitet
    // Er ist so konfiguriert, dass der Update Interrupt aktivert ist aber der
    // zugehörige Interrupt Channel noch nicht
    // Das Update Interrupt Flag wird also gesetzt, aber kein Interrupt Channel
    // aufgerufen
    // Das nützen wir jetzt für uns:

    // Wir starten den Timer und setzen das Update Interrupt Flag zurück (es wird
    // beim Start nämlich "sofort" einmal gesetzt)
    TIM_Cmd(TIM2, ENABLE);
    TIM_ClearITPendingBit(TIM2,TIM_IT_Update);

    // Jetzt warten wir, bis das Flag erneut gesetzt wird
    // Dann sind 2 Sekunden vorbei, mehr als genug Zeit für den ADC Voltage
    // Regulator :-)
    // Wir stoppen den Timer und setzen sicherheitshalber das Update Interrupt
    // Flag und das Interrupt Channel Flag zurück
    // (Sonst wird der Interrupt sofort aufgerufen, wenn wir dann später den
    // Interrupt Channel aktivieren)
    while(TIM_GetFlagStatus(TIM2,TIM_IT_Update)==0){};
    TIM_Cmd(TIM2, DISABLE);
    TIM_ClearITPendingBit(TIM2,TIM_IT_Update);
    NVIC_ClearPendingIRQ(TIM2_IRQn);

    // Weiter geht es mit dem ADC und seiner "Aktivierung"
    // Der Voltage Regulator ist aktiviert, jetzt starten wir die Kalibrierung
    // (damit wir möglichst genaue Werte erhalten)
    // Die Kalibrierung ist im Reference Manual (PDF, S 217, Kapitel 13.3.8)
    // ausführlich erklärt
    // Wir verwenden dazu wieder die Firmware Library
    // Zuerst müssen wir mittels "ADC_SelectCalibrationMode" die Art der
    // Kalibrierung bestimmen
    // Wir verwenden nur einen ADC daher "ADC_CalibrationMode_Single"
    // (Beide ADCs können auch gemeinsam arbeiten, dann wäre eine andere
    // Kalibrierung nötig)
    // Nach der getroffenen Wahl starten wir die Kalibrierung (natürlich alles für ADC1)
    ADC_SelectCalibrationMode(ADC1, ADC_CalibrationMode_Single);
    ADC_StartCalibration(ADC1);

    // Auch hier müssen wir wieder warten, bis die Kalibrierung fertig ist
    // Zum Glück gibt es hier aber ein Flag, auf das wir warten können, nämlich
    // das ADCAL Flag
    // Es wird von der Hardware rückgesetzt, wenn die Kalibrierung fertig ist
    // Wir verwenden dazu die Funktion "ADC_GetCalibrationStatus"
    while(ADC_GetCalibrationStatus(ADC1) != RESET );

    // Fast geschafft ... aber was wäre der ADC ohne einen letzten fiesen Stolperstein ...
    // Wir haben zwar brav auf das Flag gewartet, aber das war nicht genug ...
    // Im Reference Manual (PDF, S.220, Kapitel 13.3.9) steht ein sehr
    // interessanter Satz:
    // Wenn das ADCAL Flag zurückgesetzt wurde, dann müssen wir 4 ADC Takte
    // warten, bevor wir den ADC aktivieren dürfen... sehr fies...
    // Bevor wir jetzt wieder einen Timer verwenden, verwenden wir eine kleinen "Trick"
    // Wir lesen den erzeugten Kalibierungswert aus (thereotisch kann dieser für
    // verschiedene Funktionen verwendet werden)
    // Zwar brauchen wir ihn in diesem Beispiel nicht mehr, aber wir erhoffen uns Folgendes:
    // Mit ein paar Zeilen Code erreichen wir "hoffentlich" die 4 Takzyklen bis
    // hin zu dem ADC-Aktivierungs-Befehl
    // Das ist nicht die "sauberste" Art, aber wir sehen später eh sofort, ob der
    // ADC gestartet ist oder nicht
    // Alternativ könnten man hier natürlich z.B. einen Timer verwenden oder
    // anders 4 Warte-Taktzyklen erzwingen
    calibration_value = ADC_GetCalibrationValue(ADC1);

    // Jetzt können wir den ADC endlich starten :-)
    ADC_Cmd(ADC1, ENABLE);

    // Auch hier gibt es wieder ein Flag, welches uns mitteilt, wann der
    // Startvorgang abgeschlossen ist
    // Das ADC_FLAG_RDY Flag ist dieses Mal aber unkompliziert
    // Wenn es von der Hardware gesetzt wurde, dann ist der ADC bereit
    while(!ADC_GetFlagStatus(ADC1, ADC_FLAG_RDY));

    // Und jetzt der letzte Schritt:
    // Wir müssen noch den Messvorgang (Conversion) starten, damit unser ADC auch
    // beginnt die Channels zu messen, die wir ihm vorgegeben haben
    ADC_StartConversion(ADC1);

    // PHU GESCHAFFT :-)
    // Hier waren ganz schön viele Zwischenschritte nötig
    // Das zeigt, dass es sich beim ADC um ein komplexes Bauteil handelt
    // Wir mussten nicht nur viel konfigurieren, sondern zum ersten Mal auch
    // wirklich auf das Timing innerhalb der Konfiguration achten
    // Jetzt kann uns aber keine Konfiguration mehr so schnell überraschen ...

    // ------------------------------------------------------------------------------

    // ------ Schritt 2b: TIM2 Interrupt Channel aktivieren und TIM2 starten --------

    // Jetzt sind wir soweit, dass wir den Timer 2 im gewünschten Modus (Interrupt alle 2 Sekunden) starten können
    // Wir müssen dazu noch den zugehörigen Interrupt Channel aktivieren und den
    // Timer anschließend starten

    // Init-Struktur
    NVIC_InitTypeDef NVIC_InitStructure;

    // Interrupt Channel für Timer 2 konfigurieren
    NVIC_InitStructure.NVIC_IRQChannel=TIM2_IRQn;
    NVIC_InitStructure.NVIC_IRQChannelCmd=ENABLE;
    NVIC_InitStructure.NVIC_IRQChannelPreemptionPriority=0;
    NVIC_InitStructure.NVIC_IRQChannelSubPriority=0;
    NVIC_Init(&NVIC_InitStructure);

    // Timer 2 starten
    TIM_Cmd(TIM2, ENABLE);

    // ------------------------------------------------------------------------------

    // Übliche Endlos-Schleife, damit die CPU weiterläuft und auf Interrupts
    // reagieren kann
    while (1);
}


// ------------------- Schritt 4: Interrupt Handler ------------------------------

// Jetzt fehlt nur mehr der Interrupt Handler des Timers 2 (Update Interrupt)
// Er wird alle 2 Sekunden aufgerufen und soll den aktuellen ADC Wert auslesen
// Aus dem ADC-Wert soll dann die Temperatur berechnet und diese anschließend via
// USART an den PC gesendet werden

void TIM2_IRQHandler()
{

    // Variablen für die folgenden Berechnungen
    int adcValue=0;
    double temp=0;

    // Wir lesen zuerst den aktuellen ADC Wert von unserem Temperatursensor aus
    // Hier hilft uns die Firmware-Library Funktion "ADC_GetConversionValue"
    // Wer sich die Funktion genauer ansieht, wird aber rasch bemerken, dass sie
    // einfach nur den Wert aus dem Data Register DR ausliest
    adcValue = ADC_GetConversionValue(ADC1);

    // Jetzt wollen wir aus diesem Wert die Temperatur berechnen
    // Das geschieht in zwei Teilschritten:

    // 1. Teilschritt: Wir rechnen den 12 Bit ADC Wert in die zugehörige Spannung um
    // Der höchstmögliche ADC Wert ist bei 12 Bit Auflösung = 4095
    // Dieser Wert entspricht dann der Referenzspannung unseres ADCs, also 3.3 V
    // (ist bei uns gleich der Versorgungsspannung)
    // Daher ergibt sich die gemessene Spannung zu:
    temp = ((double)adcValue)/(4095)*3.3; // Hier benötigen wir den Datentyp
                                          // "double", da wir mit reellen Zahlen
                                          // rechnen

    // 2. Teilschritt: Jetzt kennen wir die Spannung des Temperatursensors
    // Mit Hilfe des Reference Manuals (PDF, S. 271-273, Kap. 13.3.30) und
    // Datasheets (PDF, S. 103, Kap. 6.3.23) können wir daraus die Temperatur
    // ermitteln
    // Der interne Temepratursensor des STM32F334R8 ist nicht sehr genau und hat
    // einen teilweise sehr hohen Offset-Fehler (bei jedem Chip unterschiedlich)
    // Daher werden bei der Herstellung jedes Chips bestimmte Korrekturwerte in
    // den Speicher des Chips geschrieben (siehe Datasheet)
    // Diese Werte könnten wir verwenden, um die Temperaturmessung möglichst
    // exakt durchzuführen
    // Bei diesem Beispiel geht es uns aber nicht um exakte Temperaturen, wir
    // wollen den ADC zum Laufen bringen und grobe Änderungen erkennen
    // Daher verwenden wir die Formel aus dem Reference Manual mit "typischen"
    // Werten aus dem Datasheet
    // Wenn wir den Chip erwärmen (Finger draufhalten, zum PC-Lüfter stellen,
    // etc.) werden wir dann trotzdem eine Änderung sehen
    temp = (1.42-temp)/0.0043+25;

    // Jetzt senden wir den gerundeten ganzzahligen Temperaturwert an den PC
    // Nicht vergessen, zuerst das TXE Flag prüfen, ob die USART auch bereit für
    // neue Daten ist
    while(USART_GetFlagStatus(USART2, USART_FLAG_TXE)!=SET){};
    USART_SendData(USART2, (int) temp);

    // Und zuletzt: Pending Bit zurücksetzen ...... fertig :-)
    TIM_ClearITPendingBit(TIM2,TIM_IT_Update);
}
\end{minted}
